集思廣益 超大型颱風 災難電影劇本

是咁的..早幾日小弟接到一個order要度一個關於 超大型颱風 災難嘅電影劇本。

地點：某大型城市，有條Y字型嘅橋，三條橋的中心點會有一個人工島，貫穿三個地方。

時間：通車首日， 遭萬年一遇嘅大颱風

劇情：將會有三條主線
1. 政府高層的明爭暗鬥，在拯救上搶到決定權，就可以決定下一年市長選舉的勝出者。 同時發現災情原因， 當中有冇涉及到黑金，政府點樣去掩飾，負責電影入面嘅文戲。

2. 拯救者嘅角度，在颱風暴雨之下請拯救被困者，當中拯救者會遇到一個Trolley problem（電車難題）。 負責電影入面嘅動作場面。

3. 遇難者嘅角度，有工人同乘客，佢哋會用佢哋嘅智慧同技巧去逃生，同埋展現人性光輝同黑暗嘅一面。

角色：
（高層線）
現任女市長A： 為咗爭取下屆可以連任，提出種種建議去掩飾現屆嘅錯誤。

下屆市長候選人B： 和貪污嘅承建商有利益關係

（拯救者）
消防隊長A ：帶領其中一支消防小隊

海事處拯救小組：揸船去人工島協助拯救 最後全船遇難（紀念港登事件）

（遇難者）
女主角： 颱風當日因為公司急事，而被派去珠海工作（ 奴性重）， 覺得買樓大過天，當遇難之後對人生有另一番理解。

有可能貪污承建商：展現人性黑暗嘅一面

工程工人：用建築時的知識，幫主角逃生

贊助商：朱古力夾心餅
要求商品喺電影中出現，對主角生死有決定性因素

大場面：
大橋抵禦不了颱風自行斷裂
油輪撞橋
人工島水浸

結局：因為電影要返大陸上映，所以橋斷原因一定唔可以係關於高官貪污。可能會係某位工人上漏一粒螺絲，咁所以條橋就冧咗。

有冇咩情節 人物 可以加？

請唔請到 the rock 做主角先？

準備定星期日出黎拍外景 CG都慳返

變左紀錄片

Rock哥 食住先 得唔得？

過兩日 香港都拍到 港產片黎

要有天文台長
因為開幕禮被政府逼令唔可以掛更高風暴訊號，做成大量死傷。最後決定飛上風眼，同個風同歸於盡。
男女主角打個茄輪，long shot影返人工島滿目瘡痍結尾

開多條地下列車主線
城入面有條號稱1小時到鄰國嘅鐵路
於是市民同列車工作人員互相殘殺務求上車
但係點知架車根本一個鐘去唔到鄰國
颱風喺列車開到途中殺到
全架車連路軌吹到飛起左
個站都冧撚埋

依個都唔錯，可以直接加落橋度，Y型橋可以變成上層行車，下層行鐵路。

有無原因要人去救先？ 人工島沉降嗰啲得唔得？

如果無嘅話 去安全地方等到颱風走其實就完場

1. 有原因救人，因為人被困，生命有危險
2. 沉降未必會因為一個颱風馬上水反映到
3. 通車後 颱風到 成班人馬上去晒人工島嘅控制台（安全地方），但一個大浪冚埋嚟 玻璃爆曬，馬上變得不安全